\section{Ballada o świętym Mikołaju}

W rozstrzelanej chacie  \chords{a G E}
rozpaliłem ogień,   \chords{a G a}
Z rozwalonych pieców  \chords{a G E}
pieśni wyniosłem węgle.  \chords{F E}
Naciągnąłem na drzazgi gontów \chords{a C}
błękitną płachtę nieba.  \chords{d E}
Będę malować od nowa  \chords{a d C E a}
wioskę w dolinie.   \chords{F E a (G)}
\\
Święty Mikołaju \chords{C G}
Opowiedz jak to było \chords{C E}
Jakie pieśni śpiewano \chords{a d C E a}
Gdzie się pasły konie. \chords{d E a G // F E a}
\\
A on nie chce gadać  \chords{a G E}
ze mną po polsku  \chords{a G a}
Z wypalonych źrenic  \chords{a G E}
Tylko deszcze płyną.  \chords{F E}
Hej ślepcze nauczę swoje \chords{a C}
dziecko po łemkowsku  \chords{d E}
będziecie razem żebrać  \chords{a d C E a}
W malowanych wioskach. \chords{F E a (G)}
\\
Święty Mikołaju...\\

